[{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e9670cf46b53876602ef3e677b920d69c852806e", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "bois de chauffage - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi et le don", "produits": "Cagette, cageot", "que_va_t_il_devenir": "Le bois brut peut encore vous faire passer de bons moments devant la chemin\u00e9e ou se rendre utile en alimentant votre po\u00eale \u00e0 bois. Et si vous n\u2019avez pas l\u2019\u00e9quipement n\u00e9cessaire, la d\u00e9ch\u00e8terie se chargera de le r\u00e9orienter.", "images": "cagette_cageot.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "cd390e30103eac901bc63e7adb771088e7e97925", "fields": {"images": "souche_d'arbre.png", "typologie_des_dechets": "Bois", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Souche d'arbre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a6e21dbc5781e741334578def8b324d0b095801c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez ce produit seulement si vous en avez vraiment l'usage et v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Acide et bases", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "amoniaque_soude_et_autres.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "7df13f237045769351112d4f282eda2231e86c79", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9giez l'achat de lampes avec le logo environnemental de l'\u00c9colabel Europ\u00e9en (\u00c9colabel Europ\u00e9en - sources lumineuses), qui garantit de moindres impacts environnementaux des lampes tout au long de leur cycle de vie. Notamment, l'efficacit\u00e9 lumineuse doit \u00eatre sup\u00e9rieure de 10\u00a0% en lumens par Watt \u00e0 la valeur d\u00e9finie pour la cat\u00e9gorie A par la r\u00e9glementation sur l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique des ampoules.", "produits": "Ampoule basse consommation, n\u00e9on, lampe \u00e0 LED", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est recyclable \u00e0 plus de 90 %\u2026 et il contient des substances dangereuses pour l\u2019environnement. Les points de vente pourront vous le reprendre. Sinon, d\u00e9posez-le \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "ampoule_basse_consommation", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "55320cd530fd4a4267950bc02b5c2ad52d72c032", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les appareils qui peuvent se brancher sur secteur.", "produits": "Batterie, accumulateur", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "images": "batterie_accumulateur.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "12f61e08f30f8e164b7ea3f41072300609eaf499", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Beaucoup de r\u00e9sidus alimentaires peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage : \u00e9pluchures, coquilles d'oeufs, marc de caf\u00e9, filtres en papier, pain, laitages, cro\u00fbtes de fromages, fanes de l\u00e9gumes, fruits et l\u00e9gumes ab\u00eem\u00e9s, etc. Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Epluchures", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est dit \u00ab\u00a0biod\u00e9gradable\u00a0\u00bb\u00a0: sa d\u00e9composition peut servir \u00e0 produire un amendement tr\u00e8s utile pour le jardin. Si vous ne lui indiquez pas le chemin du composteur, orientez-le vers le sac noir avec vos ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "epluchures.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "4e236206d9ac8842e8a17a48626e2f2a6f95e8da", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Beaucoup de r\u00e9sidus alimentaires peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage : \u00e9pluchures, coquilles d'oeufs, marc de caf\u00e9, filtres en papier, pain, laitages, cro\u00fbtes de fromages, fanes de l\u00e9gumes, fruits et l\u00e9gumes ab\u00eem\u00e9s, etc. Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Coquilles d'\u0153uf", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est dit \u00ab\u00a0biod\u00e9gradable\u00a0\u00bb\u00a0: sa d\u00e9composition peut servir \u00e0 produire un amendement tr\u00e8s utile pour le jardin. Si vous ne lui indiquez pas le chemin du composteur, orientez-le vers le sac noir avec vos ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "coquilles_doeuf.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "574ca8ce0d414db15a01153d8dcbca625192dfd9", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Certains d\u00e9chets de jardin peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage (tontes de gazon, feuilles, fleurs fan\u00e9es, mauvaises herbes...). Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Fleurs fan\u00e9es", "que_va_t_il_devenir": "Gazon, fleurs fan\u00e9es, branchages\u2026 Voil\u00e0 qui peut produire un bel amendement pour votre jardin ! Dans votre composteur ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie, pensez au compostage\u00a0!", "images": "fleurs_fanees.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de jardin"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "61b994b7b4a315e95bc0a5454fec8bc55ec6c244", "fields": {"images": "sapin_de_noel.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de jardin", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Sapin de No\u00ebl"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "dfa5f01fb209e53510f8a3ed4a4b17700e121f9c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Papier peint - tapisserie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "papier_peint.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "028b0ba52131f3ab0fc64cb1f0c6a9030c63ff53", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Mat\u00e9riel Informatique", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "materiel_informatique.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "0a17e43a443509c78ae2e5189f4ab9a114c8e814", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "T\u00e9l\u00e9phone fixe", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "telephone_fixe.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d351b837d78649bdaa6791f82fd78a5e0b7b197c", "fields": {"images": "film_photographique.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Film photographique"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "fb7a6ed6e1281b8b8b28596f5211658c602a62d7", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Les couches lavables ne sont pas forc\u00e9ment une meilleure solution que les couches jetables. Elles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat en termes de r\u00e9duction des d\u00e9chets, mais g\u00e9n\u00e8rent des consommations d'eau et d'\u00e9nergie pour leur lavage. Si vous choisissez des couches lavables, utilisez des lessives portant un logo environnemental et respectez les doses conseill\u00e9es. Pour les couches jetables, pr\u00e9f\u00e9rez celles porteuses du logo \"Nordic Swan\", qui garantit une moindre production de d\u00e9chets au moment de la fabrication des couches.", "produits": "Couche, serviette hygi\u00e9nique", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "couche_bebe.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d3e4e2dbfe7375735fd6beed6185cf02d85aa459", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "R\u00e9utilisez ! Avant de partir faire vos courses, faites le point sur l'\u00e9tat du mat\u00e9riel de l'ann\u00e9e pass\u00e9e (r\u00e8gles, rapporteur, trousse, stylos, classeurs, etc.). Vous n'avez peut-\u00eatre pas besoin de tout racheter. Pr\u00e9f\u00e9rez des produits portant un logo environnemental. Certains vous garantissent l'utilisation de produits en mati\u00e8res recycl\u00e9es ou recyclables, des emballages \u00e9galement recycl\u00e9s ou recyclables et en quantit\u00e9 limit\u00e9e.", "produits": "Fournitures scolaires ou de bureau (hors papier)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "fournitures_scolaires_ou_d.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1bde325fdebc431810de6d04f8a980ac364af399", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Table \u00e0 repasser", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "tablearepasser.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c8b243bf8b04f36a06b2cc713bb329c41e43cd08", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9giez la vaisselle lavable et r\u00e9utilisable (verres, assiettes, couverts ...). A d\u00e9faut, choisissez de la vaisselle jetable 100 % biod\u00e9gradable.", "produits": "Vaisselle jetable souill\u00e9e", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "vaisselle_jetable.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "5ba0beb5a81dc23984c011137212eccee90f578d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Retardez le changement de votre v\u00e9lo en l'entretenant r\u00e9guli\u00e8rement.", "produits": "V\u00e9lo", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "velo.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "5a6d093b55cb382b1cce2dbd87a27772815924a4", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "\u00c9vitez de tout imprimer : les courriels, les documents de travail en int\u00e9gralit\u00e9, les pr\u00e9sentations num\u00e9riques... S\u00e9lectionnez seulement ce qu'il est indispensable de conserver. Pr\u00e9f\u00e9rez des produits porteurs d'un logo environnemental, qui garantit : - des cartouches d'encre pouvant \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou remanufactur\u00e9es, - des cartouches remanufactur\u00e9es ne comportant pas plus de 35 % d'\u00e9l\u00e9ments neufs, - des emballages constitu\u00e9s de mati\u00e8res issues de ressources renouvelables et/ou de mat\u00e9riaux recyclables.", "produits": "Cartouche d'encre, toner d'imprimante", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "images": "cartouche_d'encre.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "af7966aad505426ba5aa2872de664f05d94c3902", "fields": {"images": "bouchon_de_liege.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Bouchon de li\u00e8ge"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d85e4476f0fca3b1916208cc68aa1106e666f13d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "A\u00e9rosol (laque, mousse \u00e0 raser)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "aerosol.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "afd21ea6a22578675f57a610ae1617c4bae403f7", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Bouteille de Sirop, Bidon", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "bouteillesirop_bidon.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c00f731a7c818096197fbee69df64843ddbfb2c3", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Po\u00eale, Casserole, ustensiles de cuisine", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "poelecasserole.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "be32b35fcc288285009c4fee24766030bc4e5a55", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, \u00e9vitez les produits vendus dans des emballages individuels ou en mini-doses. Pr\u00e9f\u00e9rez-leur les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Vous produirez moins de d\u00e9chets et vous ferez en plus des \u00e9conomies.", "produits": "Capsule de caf\u00e9, th\u00e9", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet peut suivre un circuit sp\u00e9cifique afin d\u2019\u00eatre r\u00e9utilis\u00e9 ou recycl\u00e9. Le point de vente o\u00f9 vous l\u2019avez trouv\u00e9 le reprendra sinon mettez-le avec les ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "capsuledecafe.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6aa0b47035d1ad904f3b561b7112f95fb36a587a", "fields": {"images": "couvercle_capsule_de_pot.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "produits": "Capsule, couvercle"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "937fdbbea53ab09e5357d5b5640250b995ca7cb5", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac et l'utiilisation de boite \u00e0 \u0153ufs r\u00e9utilisables", "produits": "Bo\u00eete \u00e0 \u0153ufs en carton", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "boite_a_oeufs_en_carton.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "90e37ddf435d30eefad9b9e6a9c224b6d9ac37c3", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Baril de Lessive", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "barillessive.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3a67130e147fb7fb30f7dcfcd05b138b92b3e4b9", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Penser \u00e0 r\u00e9utiliser les papiers et autres emballages pouvant servir \u00e0 envelopper les cadeaux.", "produits": "Papier cadeau", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "papiercadeau.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "253ebb47ddead7b42b639bc9e428a0da1a10cd44", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac", "produits": "Sachet alimentaire en plastique (fromage,", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "sachet_alimentaire_en_plast.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "76cab4f57260e6e5b84d64dee6e4319aad532793", "fields": {"images": "tuyau_darrosage.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Tuyau d'arrosage"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "575cd9581b12c6293f253021920615d2a23e79ce", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res - association", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, donner lui une deuxi\u00e8me vie en le donnant \u00e0 une association ou structure de r\u00e9emploi.", "produits": "Literie (oreiller, Couette, edredon\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie comme tous des d\u00e9chets contenus dans vos sacs noirs.", "images": "literie_draps_couette_co.png", "typologie_des_dechets": "Textiles et cuir"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "dc0dbaa72696d6c3c5ee2b9e2b7ea4ff47d9581d", "fields": {"images": "papier_calque.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Papier Calque"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3a3554b97f4795af860cbacb8a29870dfc55cba1", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat \u00e0 la coupe, en vrac. Avec accord du commer\u00e7ant, apporter son contenant r\u00e9utilisable.", "produits": "Papier souill\u00e9 (emballages beurre, viande)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "papier_et_carton_souilles.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c645aad1632c07561ba91d75810f93f7f8692851", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les contentants r\u00e9utilisables", "produits": "Cubitainer - Bonbonne", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "cubitainerbonbonne.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1bef514c61e96f4d0099f62513c4c5ab62a71d07", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Si possible, privil\u00e9gier le fait maison. Utiliser des contenants r\u00e9utilisables. Dans le cas contraire, selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux portions individuelles et suremball\u00e9es.", "produits": "Flacon de vinaigrette, sauce", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "flacon_alimentaire_en_plast.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "695bbd36f55e620611427551e9148b0970e12903", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'emprunt, la location ou le t\u00e9l\u00e9chargement sur les sites autoris\u00e9s.", "produits": "bo\u00eetes de CD,DVD,K7", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "boites_de_cd_dvd_k7.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "487c987d62a3996d83081e65f0a613250daa8e1d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les produits sans suremballage", "produits": "Film d'emballage (pack, autour des revues\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "film_en_plastique_pack_au.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3b7ced41b0e4d22debbb7d30b9d09c97b06fb980", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les gobelets r\u00e9utilisables.", "produits": "Gobelet en plastique", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "gobeletenplastique.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "74d2acf7cf15422de99270a11df4411564ac2bf3", "fields": {"images": "vitre_miroir_casse.png", "typologie_des_dechets": "Verre", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Vitre, miroir cass\u00e9"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "aaf9a53e41caafd65d9c73852993ae46a1bb6137", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Vous pouvez jardiner autrement. R\u00e9duisez l'usage des engrais tout en pr\u00e9servant le bon d\u00e9veloppement des v\u00e9g\u00e9taux\u00a0avec le jardinage responsable. Si toutefois l'utilisation de ce produit est in\u00e9vitable, v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Engrais", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "engrais.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "589fe4c9bfedd1c1d1b1fa0bbb5dffa513aebabc", "fields": {"images": "batterie_de_voiture.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Batterie de voiture"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e8e9c350ed705f220a9a5f4d53395be3338eb1fd", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez ce produit seulement si vous en avez vraiment l'usage et v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. Veillez \u00e0 choisir des produits portant un logo environnemental. Certains vous garantissent une gestion optimis\u00e9e des d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s lors de la production. Privil\u00e9giez les peintures acryliques ou des peintures min\u00e9rales ne contenant pas de solvants organiques, leur impact sur l'environnement est moindre. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et utilisez le produit sans d\u00e9passer la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Veuillez \u00e0 bien l'utiliser jusqu'au bout.", "produits": "Peinture, vernis", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "peinture_vernis.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "77c71dc384a6a953f2f0466f9d76666ad12fff01", "fields": {"images": "reste_de_viande_et_de_poiss.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Reste de viande et de poisson"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "8bd73181a1ee28cf6d28441aca823228f73196c4", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Planter des v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 croissance lente (arbustes, gazon) limite fortement la production de r\u00e9sidus. La gestion diff\u00e9renci\u00e9e des espaces permet de r\u00e9server certaines zones \u00e0 un d\u00e9veloppement plus naturel g\u00e9n\u00e9rant moins de r\u00e9sidus (prairie fauch\u00e9e une fois l'an...). Laisser les r\u00e9sidus sur place (feuilles, tontes broy\u00e9es avec tondeuses mulcheuses).", "produits": "Pelouse, gazon", "que_va_t_il_devenir": "Gazon, fleurs fan\u00e9es, branchages\u2026 Voil\u00e0 qui peut produire un bel amendement pour votre jardin ! Dans votre composteur ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie, pensez au compostage\u00a0!", "images": "pelouse_gazon.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de jardin"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a513a62d605f936f75fab330c4190711c0f7dd41", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Carrelage, fa\u00efence", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "carrelage_faience.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a1afd32bf8f60d820a1f6d34fd25f158c302103f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Tuile, Ardoise", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "tuile_ardoise.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f7982028c3201e0e8baa34eb8e3bffd95c86d369", "fields": {"images": "gravats_et_materiaux_de_dem.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Gravats et mat\u00e9riaux de d\u00e9molition"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2cb5a8cc171c815d0a06fcec75e611e0245db723", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie sur rendez vous", "comment_eviter_de_le_produire": "L'utilisation d'amiante est interdite en France depuis le 1er janvier 1997. Toutefois, un nombre important de produits anciens sont encore en place. Les interventions sur ces produits, leur d\u00e9pose, leur transport et leur traitement peuvent \u00eatre source d'exposition aux fibres d'amiante.", "produits": "Amiante", "que_va_t_il_devenir": "Les toitures ou tuyauteries en fibrociment contiennent de l\u2019amiante\u00a0: vous pourrez les confier au centre de Villechien en prenant rendez-vous au 02 41 79 79 97", "images": "amiante.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b9ca5520933b1ea0daad0a79b9403b896c99a13c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Sanitaire (\u00e9vier, baignoires\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "sanitaire_evier_baignoire.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3fe5eb5d3c36fdff94962b018ed646e2de011786", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "T\u00e9l\u00e9phone mobile", "que_va_t_il_devenir": "Votre t\u00e9l\u00e9phone portable est hors d\u2019usage ou vous avez opt\u00e9 pour un mod\u00e8le plus performant\u00a0? Certaines associations en feraient bon usage. Sinon, vous pourrez le retourner \u00e0 votre op\u00e9rateur ou le d\u00e9poser \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "telephone_mobile.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d6198f49b8898aa77f73c3a9f8a41a800101a5a7", "fields": {"images": "lunettes.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "opticien - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre opticien peut les r\u00e9cup\u00e9rer et le donner \u00e0 ceux qui en ont besoin. Sinon jetez-les aux ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "produits": "Lunettes"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d22ac77e1d4df91ea3470d432c5ba6062cb6a480", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement (ou \u00e9co-recharges) mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Tube ou flacon de cosm\u00e9tique", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "tube_ou_flacon_de_cosmetiqu.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "03a71691fe095658bc20b63043a7dc46199fda6d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin d'optimiser sa dur\u00e9e de vie.", "produits": "Jouet", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "jouet.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e9d42a30205ac90261cd2815cad1444bf2b652e3", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin d'optimiser sa dur\u00e9e de vie.", "produits": "Salon de jardin", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "salon_de_jardin.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "db55238852fa4633ba355c361f8c35bd4014ee96", "fields": {"images": "radiographie_medicales.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Radiographie m\u00e9dicales"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "77b17a7951bc53029bb82761519673eea62c6c34", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Lampe, luminaire", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "lampe_luminaire.png", "typologie_des_dechets": "Mobilier"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "4f38f57621abe36230c57f34fd606014b66bb9f1", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Meuble (Table, Armoire)", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "meuble_table_armoire.png", "typologie_des_dechets": "Mobilier"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "7c05421082634c301be01531fa55bc25258a4643", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Selon votre consommation et pour \u00e9viter le gaspillage, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux petits formats, aux portions individuelles et suremball\u00e9es.", "produits": "Brique alimentaire (lait, cr\u00e8me, jus de fruits...)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "brique_alimentaire_lait_c.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "449911e8d610ccc472c36b65cc7c91f1e83cd4c9", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux petits formats, aux portions individuelles et suremball\u00e9es.", "produits": "papier d'emballages beurre, viande, poisson", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "papier_et_carton_souilles.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2725e3e033cde864429d1a107c30178c62b0da10", "fields": {"images": "journal.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "produits": "Journal"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6bbcaa37a8394fe25465c890ce679e0d1d5d1850", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'emprunt en biblioth\u00e8que ou  la consultation sur internet.Penser \u00e0 les donner (salles d'attente, \u2026).", "produits": "Magazine, Revue", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "magazinerevue.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6adfd138c0e91ed71ad3ed06117fbb2eb11aa983", "fields": {"images": "papier_carbone_et_thermique.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Papier Carbone et Thermique (Fax)"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "0dba7bde3a4459a32ccf5548fbe036c2f25afe51", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Papier peint - tapisserie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "papier_peint.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "eda2264ef522bb2b588569a7f0439529174adae9", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier la consommation d'eau du robinet. Utiliser un contenant r\u00e9utilisable (gourde, carafe, \u2026)", "produits": "Bouteille d'eau  (avec le bouchon)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "bouteilleplastique_eau_lait.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a5a221b15ced32a955fe6b0104dbcd9e2e89fd1c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux petits formats g\u00e9n\u00e9ralement suremball\u00e9s.", "produits": "Bouteille de lait (avec le bouchon)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "bouteilleplastique_eau_lait.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d1e3cc114e017695678cadd69fa61f0610e20d99", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi", "produits": "Pot de fleurs en plastique", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "pot_de_fleurs_en_plastique.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d526f68e2640269dbb2863b0f71902d463dd4e90", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands formats aux petits. Pr\u00e9f\u00e9rer les produits avec un logo environnemental.", "produits": "Tube de colle", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "fournitures_scolaires_ou_d.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "efb75044324458f465842ef45be12c547d771786", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "V\u00eatement, Accessoire", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations, comme Apivet, Emma\u00fcs, la Ressourcerie des Biscottes, peuvent r\u00e9cup\u00e9rer vos chaussures, linge, v\u00eatements ou accessoires, pour les r\u00e9utiliser (mise \u00e0 disposition des personnes dans le besoin, transformation en isolant...).", "images": "vetement_accessoire.png", "typologie_des_dechets": "Textiles et cuir"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "22dbaa5f7bbf73cf600b880ed0d6e2a0b58fad66", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (conteneur verre)", "comment_eviter_de_le_produire": "Penser \u00e0 les r\u00e9utiliser. Dans le cas contraire, lors des achats, pr\u00e9f\u00e9rer les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 sa consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Bocal, pot en verre (confiture, Miel\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Bonne nouvelle, le verre est recyclable \u00e0 100% et \u00e0 l\u2019infini\u00a0! Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet pourra \u00eatre fondu et servira \u00e0 fabriquer de nouvelles bouteilles ou pots en verre.", "images": "bocalpotverre_confiture_mi.png", "typologie_des_dechets": "Verre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "145b974d9d165e6d364a650183f663f1c0aa146a", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (conteneur verre)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Bouteille en verre (vin,  jus de fruits, bi\u00e8re, huile)", "que_va_t_il_devenir": "Bonne nouvelle, le verre est recyclable \u00e0 100% et \u00e0 l\u2019infini\u00a0! Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet pourra \u00eatre fondu et servira \u00e0 fabriquer de nouvelles bouteilles ou pots en verre.", "images": "bouteilleverre_vin_jus_de_f.png", "typologie_des_dechets": "Verre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "af1bd0d0189271aa46d1a2ea837f3ac76c524d2f", "fields": {"images": "bouteille_de_gaz.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "produits": "Bouteille de gaz"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "40aeb296bd2bce28dd56e2165d86e0e56683bd03", "fields": {"images": "medicament.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "pharmacie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Rapportez-les \u00e0 votre pharmacien, qui leur permettra d\u2019int\u00e9grer un circuit de traitement sp\u00e9cifique.", "produits": "M\u00e9dicament"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2a4d8831b75028d58b8912956928b3590d80bfe6", "fields": {"images": "liquide_de_frein_de_refroi.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Liquide de frein, de refroidissement"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "9313ddba2282514c94fb27038d57b8ec0e54307e", "fields": {"images": "neon.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est recyclable \u00e0 plus de 90 %\u2026 et il contient des substances dangereuses pour l\u2019environnement. Les points de vente pourront vous le reprendre. Sinon, d\u00e9posez-le \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "produits": "N\u00e9on"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "316918342d4136f98012ce1a2bcca0ea3ecf54ee", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez des produits sans piles quand ils existent (calculatrices \u00e0 cellules solaires, jouets...) et limitez l'achat de \u00ab gadgets \u00e9lectroniques \u00bb non indispensables et dont la dur\u00e9e de vie est en g\u00e9n\u00e9ral faible. Optez en priorit\u00e9 pour les appareils qui se branchent sur secteur (radior\u00e9veils, radios...) ou qui sont m\u00e9caniques (montres et r\u00e9veils). Pour les appareils qui n\u00e9cessitent obligatoirement des piles, pr\u00e9f\u00e9rez les piles rechargeables. Pour les produits peu \u00e9nergivores (t\u00e9l\u00e9commande, horloge) pour lesquels les piles ne sont pas chang\u00e9es tr\u00e8s souvent, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'utiliser des piles jetables.", "produits": "Pile", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "images": "pile.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "69ef8954998b50d3992b8f5098367ce59cc1d4b5", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Vous pouvez jardiner autrement. R\u00e9duisez l'usage des engrais tout en pr\u00e9servant le bon d\u00e9veloppement des v\u00e9g\u00e9taux\u00a0avec le jardinage responsable. Si toutefois l'utilisation de ce produit est in\u00e9vitable, v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Produit Phytosanitaire (Insecticides, d\u00e9sherbant...)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "produit_phytosanitaire.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "fdea4c9494c8c0e742595342742276b42a83f023", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez ce produit seulement si vous en avez vraiment l'usage et v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Solvant, d\u00e9capant", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "solvant_decapant.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3f517a74b988b2a9957b864dba2bd98c3c827e57", "fields": {"images": "dechets_de_coquillages.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Coquillages, moules"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d019686df3f79ca440ff30d0dcdb93b0fb0c3000", "fields": {"images": "poussieres_balayures.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "poussi\u00e8re, balayure"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6e3e7ed5a63b6b829b5821ed8c949ab08201cf77", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie sur rendez vous", "comment_eviter_de_le_produire": "L'utilisation d'amiante est interdite en France depuis le 1er janvier 1997. Toutefois, un nombre important de produits anciens sont encore en place. Les interventions sur ces produits, leur d\u00e9pose, leur transport et leur traitement peuvent \u00eatre source d'exposition aux fibres d'amiante.", "produits": "Fibrociment", "que_va_t_il_devenir": "Les toitures ou tuyauteries en fibrociment contiennent de l\u2019amiante\u00a0: vous pourrez les confier au centre de Villechien en prenant rendez-vous au 02 41 79 79 97", "images": "fibrociment.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "63c9ac9569d4c2d2cbad253e190859c0b77db31c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9giez l'achat de lampes avec le logo environnemental de l'\u00c9colabel Europ\u00e9en (\u00c9colabel Europ\u00e9en - sources lumineuses), qui garantit de moindres impacts environnementaux des lampes tout au long de leur cycle de vie. Notamment, l'efficacit\u00e9 lumineuse doit \u00eatre sup\u00e9rieure de 10\u00a0% en lumens par Watt \u00e0 la valeur d\u00e9finie pour la cat\u00e9gorie A par la r\u00e9glementation sur l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique des ampoules.", "produits": "Ampoule basse consommation, n\u00e9on, lampe \u00e0 LED", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est recyclable \u00e0 plus de 90 %\u2026 et il contient des substances dangereuses pour l\u2019environnement. Les points de vente pourront vous le reprendre. Sinon, d\u00e9posez-le \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "ampoule_basse_consommation", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c75f99741937b60d2316f03d7cf18b1d37be6ae0", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "R\u00e9frig\u00e9rateur, lave-linge, cuisini\u00e8re, cong\u00e9lateur\u2026", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "groselectro.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2d547c76b3d5f883e32e2324b70496dbead7ff3a", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9giez l'achat de lampes avec le logo environnemental de l'\u00c9colabel Europ\u00e9en (\u00c9colabel Europ\u00e9en - sources lumineuses), qui garantit de moindres impacts environnementaux des lampes tout au long de leur cycle de vie. Notamment, l'efficacit\u00e9 lumineuse doit \u00eatre sup\u00e9rieure de 10\u00a0% en lumens par Watt \u00e0 la valeur d\u00e9finie pour la cat\u00e9gorie A par la r\u00e9glementation sur l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique des ampoules.", "produits": "Ampoule basse consommation, n\u00e9on, lampe \u00e0 LED", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est recyclable \u00e0 plus de 90 %\u2026 et il contient des substances dangereuses pour l\u2019environnement. Les points de vente pourront vous le reprendre. Sinon, d\u00e9posez-le \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "ampoule_basse_consommation", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "8d059d6cbaa48d7310d8295e8233120524a4595e", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Grillage", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "grillage.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6eeab6d50847de9626e35007b95dcbbbfc958bb7", "fields": {"images": "cigarette.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Cigarette"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a65eae49ed04b2e86255e8bbade2cae9369bb62c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Veillez \u00e0 choisir un produit portant un logo environnemental. Il atteste que le produit int\u00e8gre des composants naturels et issus de l'agriculture biologique. Certains logos garantissent \u00e9galement une gestion optimis\u00e9e des d\u00e9chets lors de la production.", "produits": "Coton tige", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "coton_tige.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b4aaa289ecb6896523dbc532a67c6701da7ef95d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les grands conditionnements et \u00e9viter les suremballages.", "produits": "Tube de dentifrice", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "tube_de_dentifrice.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "309b9dfc44dd4fd6d0b9d255665bb3ad7e470fec", "fields": {"images": "brosse_a_dent.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Brosse \u00e0 dent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "96111946a0033c107feb835533b0d837bc482d9c", "fields": {"images": "tuyau_darrosage.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Tuyau d'arrosage"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c1375cc40e056d34502c9dd208d2ec0cb583853a", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, \u00e9vitez les produits vendus dans des emballages individuels ou en mini-doses. Pr\u00e9f\u00e9rez-leur les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Vous produirez moins de d\u00e9chets et vous ferez en plus des \u00e9conomies.", "produits": "Barquette Aluminium", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "barquettealu.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f5806966c3fea4d3700ca5eacb78e7b25b4a0fcb", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Bo\u00eete de conserve", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "boiteconserve.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "94fee5d35a560b824215002d52230f55e86a0e4f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Retardez le changement de votre v\u00e9lo en l'entretenant r\u00e9guli\u00e8rement.", "produits": "V\u00e9lo", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "velo.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "cac76339e6b2dcb7cb040966f31e768f411f8304", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Conserver les aliments dans des boites hermetiques r\u00e9utilisables. Au four, si possible, privil\u00e9gier la cuisson dans un plat adapt\u00e9.", "produits": "Papier aluminium", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "papieralluminim.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ce592bd69b2f9b7af511064b170fe72a79f5c339", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Salon de jardin", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "salon_de_jardin.png", "typologie_des_dechets": "Mobilier"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "8654ac15a4ba7ecf046af9bcea07ca1493c850d5", "fields": {"images": "cartonnette_carton.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "produits": "Bo\u00eetes \u00e0 pizza vide"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2a40bdcbb214b140ee4bd1bbf3fcf7dfd59a7a4e", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les produits labellis\u00e9s, \u00e0 faible grammage. Ne pas jeter les produits \u00e0 moiti\u00e9 utilis\u00e9s, r\u00e9cup\u00e9rer les feuilles vierges.", "produits": "Cahier, carnet, Bloc-Notes", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "cahier_carnet_bloc_notes.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f41cd35889af0ae1a3a30244eec4deac03330dfd", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Imprimer le juste n\u00e9cessaire. Privil\u00e9gier l'utilisation recto verso du papier. Pr\u00e9f\u00e9rer le papier labellis\u00e9.", "produits": "Feuille (imprim\u00e9e ou non)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "feuille_imprimee_ou_non.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "900b877bfaac02f180d43be1d7c2a36726059200", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Apposer un autocollant stop pub sur sa boite aux lettres.", "produits": "publicit\u00e9, prospectus", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "pubprospectus.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3860f12f34d7321e02ebf72e329e56821fd8f806", "fields": {"images": "mouchoirsjetables.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Mouchoirs jetables"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "87cfa060550b7edd651091d8815a38e909082e2f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'emprunt en biblioth\u00e8que ou  la consultation sur internet.Penser \u00e0 les donner (salles d'attente, \u2026).", "produits": "Annuaire, Catalogue, Livre", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "annuairecataloguelivre.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f16d90f2ed18213611aaaa71c639928fc89f8f44", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Si possible, privil\u00e9gier les jus de fruits et smoothies faits maison. Les conserver dans des contenants r\u00e9utilisables. Dans le cas contraire, selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux portions individuelles et suremball\u00e9es.", "produits": "Bouteille de jus de fruits (avec le bouchon)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "bouteilleplastique_eau_lait.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "911b92b8809e2f89569acd66c04e6b936a0a9ca9", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les grands conditionnements et  les \u00e9co-recharges.", "produits": "Flacon de produit de toilette (shampoing, douche)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "produittoilette_shampoing.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1e5edaf3465b3b768a1f7f957b29cd7d388064e4", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac ou \u00e0 la coupe. Avec accord du commer\u00e7ant, apporter son contenant r\u00e9utilisable (charcuterie).", "produits": "Barquette alimentaire (beurre, charcuterie, glace, \u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "barquette_en_plastique_beu.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "348197b6982bd9418d990f8a761dd860b2886366", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - tri", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier des emballages r\u00e9utilisables.", "produits": "Polystyr\u00e8ne (calage)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "polystyrene_calage.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "9a1160d50b4110db47720f4f952b7bdbfb0e4c8a", "fields": {"images": "recharge_berlingot.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "produits": "Recharge - berlingot"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b8353bf4136ed9bcf4f7bed766ac0e02f1d7ded5", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "\u00c9vitez de tout imprimer : les courriels, les documents de travail en int\u00e9gralit\u00e9, les pr\u00e9sentations num\u00e9riques... S\u00e9lectionnez seulement ce qu'il est indispensable de conserver. Pr\u00e9f\u00e9rez des produits porteurs d'un logo environnemental, qui garantit : - des cartouches d'encre pouvant \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou remanufactur\u00e9es, - des cartouches remanufactur\u00e9es ne comportant pas plus de 35 % d'\u00e9l\u00e9ments neufs, - des emballages constitu\u00e9s de mati\u00e8res issues de ressources renouvelables et/ou de mat\u00e9riaux recyclables.", "produits": "Cartouche d'encre, toner d'imprimante", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "images": "cartouche_d'encre.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "7786957ab0babe2a7dc2b60d03f4b7bc8d9807c0", "fields": {"images": "chaussures.png", "typologie_des_dechets": "Textiles et cuir", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations, comme Apivet, Emma\u00fcs, la Ressourcerie des Biscottes, peuvent r\u00e9cup\u00e9rer vos chaussures, linge, v\u00eatements ou accessoires, pour les r\u00e9utiliser (mise \u00e0 disposition des personnes dans le besoin, transformation en isolant...).", "produits": "Chaussures"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d023362a7b780f0f52cee06fe6974343ad2af447", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "magasins de la grande distribution - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9giez l'achat de lampes avec le logo environnemental de l'\u00c9colabel Europ\u00e9en (\u00c9colabel Europ\u00e9en - sources lumineuses), qui garantit de moindres impacts environnementaux des lampes tout au long de leur cycle de vie. Notamment, l'efficacit\u00e9 lumineuse doit \u00eatre sup\u00e9rieure de 10\u00a0% en lumens par Watt \u00e0 la valeur d\u00e9finie pour la cat\u00e9gorie A par la r\u00e9glementation sur l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique des ampoules.", "produits": "Ampoule basse consommation, n\u00e9on, lampe \u00e0 LED", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est recyclable \u00e0 plus de 90 %\u2026 et il contient des substances dangereuses pour l\u2019environnement. Les points de vente pourront vous le reprendre. Sinon, d\u00e9posez-le \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "ampoule_basse_consommation", "typologie_des_dechets": "Verre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a4df325f9639b15b7387149a6c9f2a729f9b4f06", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi et le don", "produits": "Contreplaqu\u00e9, agglom\u00e9r\u00e9", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "contreplaque_agglomere.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e8961613ae588b4296f0ae9a42a5621b8562cad5", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi et le don", "produits": "Morceaux de bois  trait\u00e9", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "morceaux_de_bois_traite.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1c7960b86b96ab5374656836196793f10fdd577b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie sur rendez vous", "comment_eviter_de_le_produire": "L'utilisation d'amiante est interdite en France depuis le 1er janvier 1997. Toutefois, un nombre important de produits anciens sont encore en place. Les interventions sur ces produits, leur d\u00e9pose, leur transport et leur traitement peuvent \u00eatre source d'exposition aux fibres d'amiante.", "produits": "Amiante", "que_va_t_il_devenir": "Les toitures ou tuyauteries en fibrociment contiennent de l\u2019amiante\u00a0: vous pourrez les confier au centre de Villechien en prenant rendez-vous au 02 41 79 79 97", "images": "amiante.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "35e5157333730f94d8a54d052b21a228b15316db", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie sur rendez vous", "comment_eviter_de_le_produire": "L'utilisation d'amiante est interdite en France depuis le 1er janvier 1997. Toutefois, un nombre important de produits anciens sont encore en place. Les interventions sur ces produits, leur d\u00e9pose, leur transport et leur traitement peuvent \u00eatre source d'exposition aux fibres d'amiante.", "produits": "Fibrociment", "que_va_t_il_devenir": "Les toitures ou tuyauteries en fibrociment contiennent de l\u2019amiante\u00a0: vous pourrez les confier au centre de Villechien en prenant rendez-vous au 02 41 79 79 97", "images": "fibrociment.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "91747cce02ef7c809d38aed1c2c96b6dad5f0d38", "fields": {"images": "huile_de_vidange.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Huile de vidange"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d13744a0571c008c8db43e0bdea1e517ceed2f50", "fields": {"images": "thermometre.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Thermom\u00e8tre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "fb2136c0d903fce789da6ef99d3d5db2e2eb59b3", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac et penser \u00e0 composter. Beaucoup de r\u00e9sidus alimentaires peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage : \u00e9pluchures, coquilles d'oeufs, marc de caf\u00e9, filtres en papier, pain, laitages, cro\u00fbtes de fromages, fanes de l\u00e9gumes, fruits et l\u00e9gumes ab\u00eem\u00e9s, etc. Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Sachet de Th\u00e9, filtre \u00e0 caf\u00e9", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est dit \u00ab\u00a0biod\u00e9gradable\u00a0\u00bb\u00a0: sa d\u00e9composition peut servir \u00e0 produire un amendement tr\u00e8s utile pour le jardin. Si vous ne lui indiquez pas le chemin du composteur, orientez-le vers le sac noir avec vos ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "sachetthecafe.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3b0b611fbac55f51beef992a2ba51d7ab7b0690d", "fields": {"images": "mouchoirsjetables.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Mouchoirs jetables"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "59417746837130aa7a91faa70ea3b97045bdc9ed", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Pl\u00e2tre et Placopl\u00e2tre", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "platre_et_placoplatre.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "8dca8b65dbd17183ad4e2f654972b37f6004dcbd", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Moquette, linol\u00e9um, tapis", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "moquette.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e7616dea8462339d333ae1a1539a5450117bb5d8", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Laine de verre, de roche\u2026", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "materiaux_d'isolation.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1b214c1664e5295a2581291e5e19243b7a5def4f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Electro-m\u00e9nager (r\u00e9frig\u00e9rateur, lave-linge, cuisini\u00e8re\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "groselectro.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c8cd04ef57e5aaceccbc39e13a8c2ba0ad6336ee", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "TV, Hi-Fi, vid\u00e9o", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "image_et_son.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b636e51fc05ab13c6e627f6a6a41c347bdf20edf", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Radiateur, Climatiseur", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "radiateur_climatiseur.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "807c8310092128f378f5f173fb69abba9f514166", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Chauffe-eau", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "chauffe_eau.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6371161c629392a06c4967bb08165edede9bed12", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Instrument de musique \u00e9lectronique", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "instrument_de_musique_elect.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a4356994ed9d780f95472cc6bb6e9fb63029079b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Outil \u00e9lectrique", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "outilelectrique.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ffaf82dab07ca5fec298e91c16448deb138a422a", "fields": {"images": "medicament.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "pharmacie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Rapportez-les \u00e0 votre pharmacien, qui leur permettra d\u2019int\u00e9grer un circuit de traitement sp\u00e9cifique.", "produits": "M\u00e9dicament"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "30d55df55581858b048fee6acefc2c7255745c36", "fields": {"images": "huile_de_friture.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Huile de friture"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "69e8b584b7d3f06d30153ad33116d92601bedd09", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'emprunt, la location ou le t\u00e9l\u00e9chargement sur les sites autoris\u00e9s.", "produits": "Bo\u00eetes de CD,DVD,K7", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "boites_de_cd_dvd_k7.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "db4dfd528f78e2ea8fae04d2301ad46be34dfefd", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Utiles au potager, les cendres sont un bon moyen pour repousser les limaces de nos belles salades !", "produits": "Cendre", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "cendres.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ca67a2f608bcaee3838cb31df429255c06edf989", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi", "produits": "Pot de fleur en terre cuite", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "pot_de_fleur_en_terre_cuite.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f4991685d6c416058bcea9dd2e63ef69a992766b", "fields": {"images": "sapin_de_noel.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Sapin de No\u00ebl"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c013852046ef5cd1dea85b32525d526458328f4f", "fields": {"images": "vaisselle_cassee.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res - d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Vaisselle cass\u00e9e"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "14dd23b5dfad0625dd8bf548733deafc3f8b2f16", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Les couches lavables ne sont pas forc\u00e9ment une meilleure solution que les couches jetables. Elles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat en termes de r\u00e9duction des d\u00e9chets, mais g\u00e9n\u00e8rent des consommations d'eau et d'\u00e9nergie pour leur lavage. Si vous choisissez des couches lavables, utilisez des lessives portant un logo environnemental et respectez les doses conseill\u00e9es. Pour les couches jetables, pr\u00e9f\u00e9rez celles porteuses du logo \"Nordic Swan\", qui garantit une moindre production de d\u00e9chets au moment de la fabrication des couches.", "produits": "Serviette hygi\u00e9nique, couche", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "couche_bebe.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "02514aa8cd0dd47f9eae841646becdd61a8b23d4", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Bo\u00eete en m\u00e9tal (th\u00e9, bonbons..)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "boitemetal_the_bonbons.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b7e613a8487645345051b9babeb208147031da00", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Grillage", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "grillage.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c180a86b44e7be2d5b4ab71424a8acd8f9296753", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Canap\u00e9, Lit, matelas", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "canape_lit_matelas", "typologie_des_dechets": "Mobilier"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "951e9bc4eebc4dc287fc484b25c9838340606fdb", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Eviter les produits suremball\u00e9s et privil\u00e9gier les grands conditionnements.", "produits": "Cartonnette, carton", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "cartonnette_carton.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ff9e451fdb3e37c841634a1f22a19362131f4d1f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les textiles r\u00e9utilisables (serviettes, \u2026).", "produits": "Papier essuie-tout", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est dit \u00ab\u00a0biod\u00e9gradable\u00a0\u00bb\u00a0: sa d\u00e9composition peut servir \u00e0 produire un amendement tr\u00e8s utile pour le jardin. Si vous ne lui indiquez pas le chemin du composteur, orientez-le vers le sac noir avec vos ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "papier_essuie_tout.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "96035ed5081203225e7596c7f4a034bad1e2de1e", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les sacs r\u00e9utilisables.", "produits": "Sac en papier Kraft", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "sac_en_papier_kraft.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "48f25f77f5e957f800cb3ba32dae49f8bcd8172f", "fields": {"images": "photo_argentique.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Photo (argentique)"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "39b4db66b62310ef04d0d70f86f21bf90a7ec708", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les contenants r\u00e9utilisables (les distributeurs de liquides en libre-service tendent \u00e0 se d\u00e9velopper (huile, lessive, ...). Dans le cas contraire, selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements.", "produits": "Bouteille d'huile en plastique (avec le bouchon)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "bouteillehuile.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e8feec07ce3b1348a6ea99869013f790267cea88", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac", "produits": "Emballage transparent dur (quincaillerie, crayons\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "blister.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "4aaacebbfd4532859c16f447d81cd73d8be9741f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac", "produits": "Barquette transparente (viennoiserie, fraise\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "blister.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "9780d145dca6ef2c9031ae517e89c51e9234aead", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac", "produits": "Barquette opaque (champignons frais, fleurs\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "pot_de_fleurs_en_plastique.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a90e5b9ca663d5cf526dcab59256b27fb55f3e19", "fields": {"images": "brosse_a_dent.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Brosse \u00e0 dent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "6abc9a6f4db03ce2c3ea335c8a51f106a888352b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les crayons rechargeables", "produits": "Crayons, stylos us\u00e9s", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "fournitures_scolaires_ou_d.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "138778f19334d8fa8346729981940a67e5157be2", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Salon de jardin", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales (Emma\u00fcs, Ressourceries les Biscottes\u2026) peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "salon_de_jardin.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ba6e5e1c879f82287d7d615be53d5db4d4434764", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les pratiques naturelles d'\u00e9co-jardinage ou les b\u00e2ches naturelles (jute, \u2026).", "produits": "B\u00e2che plastique", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "bache_plastique.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "44cd3058ff98c140975e867a162dce4d971f3b1c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les rasoirs r\u00e9utilisables.", "produits": "Rasoir jetable", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "rasoir_jetable.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "59b6ad3d70985e0419251616d03e4de69570a350", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Linge de maison (nappe, serviette, draps, couverture\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations, comme Apivet, Emma\u00fcs, la Ressourcerie des Biscottes, peuvent r\u00e9cup\u00e9rer vos chaussures, linge, v\u00eatements ou accessoires, pour les r\u00e9utiliser (mise \u00e0 disposition des personnes dans le besoin, transformation en isolant...).", "images": "linge_de_maison.png", "typologie_des_dechets": "Textiles et cuir"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3cb606df388bb7a227ba7579bb675af4fa3d6d24", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (conteneur verre)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Flacon de Parfum", "que_va_t_il_devenir": "Bonne nouvelle, le verre est recyclable \u00e0 100% et \u00e0 l\u2019infini\u00a0! Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet pourra \u00eatre fondu et servira \u00e0 fabriquer de nouvelles bouteilles ou pots en verre.", "images": "flacon_de_parfum.png", "typologie_des_dechets": "Verre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "bf2013489ab790b8897ec27e2701ab8ab240e15b", "fields": {"images": "verre_de_table.png", "typologie_des_dechets": "Verre", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Verre de table cass\u00e9"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "03ca7825e9853536e51bc663857752f707165702", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "bois de chauffage - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi et le don", "produits": "Morceaux de bois non trait\u00e9", "que_va_t_il_devenir": "Le bois brut peut encore vous faire passer de bons moments devant la chemin\u00e9e ou se rendre utile en alimentant votre po\u00eale \u00e0 bois. Et si vous n\u2019avez pas l\u2019\u00e9quipement n\u00e9cessaire, la d\u00e9ch\u00e8terie se chargera de le r\u00e9orienter.", "images": "morceaux_de_bois_brut.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a3068d2b1eac55183c9675a5f12a668d0085b822", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "bois de chauffage - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi et le don", "produits": "Palette", "que_va_t_il_devenir": "Le bois brut peut encore vous faire passer de bons moments devant la chemin\u00e9e ou se rendre utile en alimentant votre po\u00eale \u00e0 bois. Et si vous n\u2019avez pas l\u2019\u00e9quipement n\u00e9cessaire, la d\u00e9ch\u00e8terie se chargera de le r\u00e9orienter.", "images": "palette.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3862481836d17cce9b6601be2e2922a781e5ecf2", "fields": {"images": "sapin_de_noel.png", "typologie_des_dechets": "Bois", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Sapin de No\u00ebl"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "cc49384ea1d45145557b51ec0e1c59576013e499", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le r\u00e9emploi", "produits": "Bo\u00eete de camembert en bois", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "boite_de_camembert_en_bois.png", "typologie_des_dechets": "Bois"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "9b84edcfea9dfbabdccb691c8e2fa36cf6e1eafa", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez ce produit seulement si vous en avez vraiment l'usage et v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Amoniaque, soude et autres bases", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "amoniaque_soude_et_autres.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "1b68ca3151803bea6a280511a9beabdb4c9a8735", "fields": {"images": "filtre_a_huile.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Filtre \u00e0 huile"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c8959bd55fa76b0bd7f14e9e25fd50e345886bc4", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Achetez ce produit seulement si vous en avez vraiment l'usage et v\u00e9rifiez qu'il n'existe pas un produit \u00e9quivalent moins nocif. N'achetez que la quantit\u00e9 n\u00e9cessaire. Lisez bien la notice d'utilisation et ne d\u00e9passez pas la dose pr\u00e9conis\u00e9e. Enfin, veuillez \u00e0 bien utiliser le produit jusqu'au bout.", "produits": "Colle, r\u00e9sine", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "colle_resine.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Dangereux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "9a11c24ecb58477a02d22548c19e39d1c4d78165", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Beaucoup de r\u00e9sidus alimentaires peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage : \u00e9pluchures, coquilles d'oeufs, marc de caf\u00e9, filtres en papier, pain, laitages, cro\u00fbtes de fromages, fanes de l\u00e9gumes, fruits et l\u00e9gumes ab\u00eem\u00e9s, etc. Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Restes de repas (sauf viande, poisson et os)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est dit \u00ab\u00a0biod\u00e9gradable\u00a0\u00bb\u00a0: sa d\u00e9composition peut servir \u00e0 produire un amendement tr\u00e8s utile pour le jardin. Si vous ne lui indiquez pas le chemin du composteur, orientez-le vers le sac noir avec vos ordures m\u00e9nag\u00e8res.", "images": "restes_de_repas_sauf_viand.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de cuisine"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a3699f61313972c0173c329c36664799b42fb8fe", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Planter des v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 croissance lente (arbustes, gazon) limite fortement la production de r\u00e9sidus. La gestion diff\u00e9renci\u00e9e des espaces permet de r\u00e9server certaines zones \u00e0 un d\u00e9veloppement plus naturel g\u00e9n\u00e9rant moins de r\u00e9sidus (prairie fauch\u00e9e une fois l'an...). Laisser les r\u00e9sidus sur place (feuilles, tontes broy\u00e9es avec tondeuses mulcheuses).", "produits": "Tailles", "que_va_t_il_devenir": "Gazon, fleurs fan\u00e9es, branchages\u2026 Voil\u00e0 qui peut produire un bel amendement pour votre jardin ! Dans votre composteur ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie, pensez au compostage\u00a0!", "images": "tailles.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de jardin"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ef5d2ccdf596890e4d072da481a76c5194921f1b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "composteur - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Certains d\u00e9chets de jardin peuvent \u00eatre valoris\u00e9s par compostage (tontes de gazon, feuilles, fleurs fan\u00e9es, mauvaises herbes...). Faire votre compost vous permettra d'obtenir un amendement naturel pour votre jardin ou vos plantes en pots.", "produits": "Feuilles mortes", "que_va_t_il_devenir": "Gazon, fleurs fan\u00e9es, branchages\u2026 Voil\u00e0 qui peut produire un bel amendement pour votre jardin ! Dans votre composteur ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie, pensez au compostage\u00a0!", "images": "feuilles_mortes.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets de jardin"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "31e06f1974376e776e992d7fdb0d58c7a9549ef2", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il reste  des surplus, penser \u00e0 les donner. En amont, bien estimer les quantit\u00e9s n\u00e9cessaires.", "produits": "Mat\u00e9riaux d'isolation (laine de verre, de roche\u2026)", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "images": "materiaux_d'isolation.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets du B\u00e2timent"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "e94dbb3fd787209d88e7a805963838101da956b7", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Barbecue \u00e9lectrique", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "barbecue_electrique.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "5a781613dd74f81125145836c8405f79892df98f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Jouet \u00e9lectrique ou \u00e9lectronique", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "jouet_electrique_ou_electro.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "25cb6672d44412aa8fc92a7d9d760939ff71f794", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie - magasins de la grande distribution - associations de l'ESS", "comment_eviter_de_le_produire": "Assurez-vous \u00e0 l'achat de votre \u00e9quipement qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne garantie r\u00e9paration et entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin de prolonger sa vie. Faites enfin durer autant que possible votre \u00e9quipement.", "produits": "Petit \u00e9lectrom\u00e8nager (grille pain, s\u00e8che-cheveux, aspirateur...)", "que_va_t_il_devenir": "Votre \u00e9quipement peut encore faire des heureux\u2026 Certaines associations, comme Emma\u00fcs, Envie, seraient ravies de l\u2019accueillir. Sinon, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments sont recyclables\u00a0; n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 le rapporter au magasin ou \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "petit_electromenager_grill.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "c428f1a11dba7335dd4cd9f181684a459139cd22", "fields": {"images": "petit_equi_elec_prise.png", "typologie_des_dechets": "D\u00e9chets Electriques et \u00e9lectroniques", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet est volumineux, peut contenir des substances dangereuses pour l\u2019environnement ou \u00eatre recycl\u00e9. La d\u00e9ch\u00e8terie pourra le r\u00e9cup\u00e9rer et l\u2019orienter vers le circuit de traitement qui convient.", "produits": "Equipement \u00e9lectrique (prise, adaptateur\u2026)"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "49047958b60a5f1c6a00349045355e1049cc41a6", "fields": {"images": "litiere_pour_animaux.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "Liti\u00e8re pour animaux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "415fc19762e117bc63083f21770e49289622321a", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "Entretenez-le r\u00e9guli\u00e8rement afin d'optimiser sa dur\u00e9e de vie.", "produits": "Instrument de musique Acoustique", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "instrument_de_musique_acous.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3fa25e97ec815cff5da203b3618b0ebaf8c4ed0c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "comment_eviter_de_le_produire": "Selon l'usage de la lingette, il peut s'av\u00e9rer \u00e0 la fois \u00e9cologique et \u00e9conomique de la remplacer par des produits traditionnels (gants de toilettes, serpill\u00e8res, chiffons humidifi\u00e9...). Dans le cas des lingettes cosm\u00e9tiques, veillez \u00e0 choisir des produits portant un logo environnemental qui atteste que le produit int\u00e8gre des composants naturels et issus de l'agriculture biologique. Certains garantissent \u00e9galement une gestion optimis\u00e9e des d\u00e9chets lors de la production.", "produits": "Lingette", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "images": "lingette.png", "typologie_des_dechets": "Divers"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "008e48ee01fe93aef0d0be6b9e0e40ee64a91e7c", "fields": {"images": "pneu.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "garagiste - d\u00e9ch\u00e8terie", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet contient certaines substances polluantes qui doivent \u00eatre mani\u00e9es avec pr\u00e9caution, afin de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement. Le point de vente ou la d\u00e9ch\u00e8terie vous en d\u00e9barrasseront sans probl\u00e8me.", "produits": "Pneu"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "89b73db72fc14600d860cc4d516750c5bf9d9226", "fields": {"images": "cigarette.png", "typologie_des_dechets": "Divers", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "ordures m\u00e9nag\u00e8res", "que_va_t_il_devenir": "Votre d\u00e9chet ne peut pas \u00eatre recycl\u00e9, ni r\u00e9employ\u00e9. Il sera n\u00e9anmoins valoris\u00e9 sous forme d\u2019\u00e9nergie.", "produits": "M\u00e9gots de cigarette"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "3eead24b30c6be57acdbd93588a79c1a467cc76b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Dans la mesure du possible, pr\u00e9f\u00e9rez les produits en grand conditionnement mais restant adapt\u00e9s \u00e0 votre consommation pour \u00e9viter le gaspillage. Ils vous permettront de produire moins de d\u00e9chets mais \u00e9galement de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.", "produits": "Canette de boisson", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "images": "canetteboisson.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "ce60cf5d56ae636e80ef5d84a6795b757851d52f", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Outil Manuel de Bricolage ou de Jardinage", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "outilmanuelbricojardin.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "08a1a3a295e00101b229cbb60fa187a9b59f90a5", "fields": {"images": "couvercle_capsule_de_pot.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera fondu et servira \u00e0 fabriquer des pi\u00e8ces en acier (chariots, pi\u00e8ces auto\u2026) ou des emballages (bo\u00eetes de conserve).", "produits": "Couvercle, capsule"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a8c15b8c3070027dccd696bb111a195b9698baa2", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "associations - d\u00e9ch\u00e8terie", "comment_eviter_de_le_produire": "S'il peut encore servir, lui donner une deuxi\u00e8me vie en le donnant aux associations et structures de r\u00e9emploi.", "produits": "Table \u00e0 repasser", "que_va_t_il_devenir": "Plusieurs associations locales peuvent le r\u00e9cup\u00e9rer pour le transmettre \u00e0 ceux qui en ont besoin. S\u2019il est vraiment inutilisable, accompagnez-le jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie.", "images": "tablearepasser.png", "typologie_des_dechets": "M\u00e9taux"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "5bedb5e724fdc55677cbba2794b1c4fa6fb3ab0b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'envoi d'information par mail", "produits": "Courrier", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "courrier.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "255749beff2eb506bb9e7e56c3b65c7b81969fcb", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'envoi d'information par mail", "produits": "Enveloppes", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "enveloppes.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "659e02971cda8209d9bcd890cfcce8855282db8d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les grands conditionnements.", "produits": "Rouleau de papier toilette", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera converti en p\u00e2te \u00e0 papier et servira \u00e0 la fabrication de cartons ondul\u00e9s ou de papier journal\u2026", "images": "cartonnette_carton.png", "typologie_des_dechets": "Papiers-Cartons"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d9106b8895aab4a09bc2895f14c2d9fe11a9471b", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier des solutions d'entretien naturelles et multi-fonctions (vinaigre blanc, bicarbonate de soude, citron, \u2026)", "produits": "Flacon de produit m\u00e9nager (lessive, cr\u00e8me r\u00e9currente, javel)", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "pproduitmenager_lessive.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "49a12c2e315d7f32a65faa1be8e4342fed60ca41", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat en vrac et l'utilisation de boite \u00e0 \u0153ufs r\u00e9utilisables", "produits": "Bo\u00eete d'oeufs transparente", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "boite_doeufs_en_plastique.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "508bacfa544960b3a1a2a3a0320750494c0cec9c", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat \u00e0 la coupe. Avec accord du commer\u00e7ant, apporter son contenant r\u00e9utilisable.", "produits": "Emballage de jambon, charcuterie, viande", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "barquette_en_plastique_beu.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "a471ceafb058701bb900bff784825bcfa1ff2647", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier l'achat \u00e0 la coupe. Avec accord du commer\u00e7ant, apporter son contenant r\u00e9utilisable.", "produits": "Barquette en polystyr\u00e8ne", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "barquette_en_polystyrene.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "500ca57edea149ebc005f00680d397c9d1164f14", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier le fait maison et l'utilisation de contenants r\u00e9utilisables. Dans le cas contraire, selon votre consommation et pour \u00e9viter le gaspillage, privil\u00e9gier les grands conditionnements aux portions individuelles et suremball\u00e9es.", "produits": "Pot de Yaourt, pot de cr\u00e8me fra\u00eeche", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "potyaourt.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "2c7d27076ddf6225fa3424080567dd9f6430d1bd", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les grands conditionnements et  les \u00e9co-recharges.", "produits": "Tube ou flacon de cosm\u00e9tique", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "tube_ou_flacon_de_cosmetiqu.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "d01e420f0b443454eb0dffb79c49071c14ca2b1d", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (sac - bac - point d'apport volontaire)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les grands conditionnements et  les \u00e9co-recharges.", "produits": "Tube de dentrifrice", "que_va_t_il_devenir": "Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet sera lav\u00e9, transform\u00e9 en granules et servira \u00e0 la fabrication de nouveaux objets (flacons produits d\u2019entretien, pull polaire, tuyau, sacs poubelles etc.).", "images": "tube_de_dentifrice.png", "typologie_des_dechets": "Plastiques"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "b6eb5d466ff2b474d12b567faf81f91b35e0b495", "fields": {"qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (conteneur verre)", "comment_eviter_de_le_produire": "Privil\u00e9gier les contenants r\u00e9utilisables (les distributeurs de liquides en libre-service tendent \u00e0 se d\u00e9velopper (huile, lessive, ...). Dans le cas contraire, selon votre consommation, privil\u00e9gier les grands conditionnements.", "produits": "Bouteille huile en verre", "que_va_t_il_devenir": "Bonne nouvelle, le verre est recyclable \u00e0 100% et \u00e0 l\u2019infini\u00a0! Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet pourra \u00eatre fondu et servira \u00e0 fabriquer de nouvelles bouteilles ou pots en verre.", "images": "bouteille_huile_en_verre.png", "typologie_des_dechets": "Verre"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"},{"datasetid": "nomenclature-des-dechets", "recordid": "f6d8949d7fc7c900ad0e5cc4e992e0af599a1542", "fields": {"images": "medicament.png", "typologie_des_dechets": "Verre", "qu_est_ce_que_j_en_fais": "tri (conteneur verre)", "que_va_t_il_devenir": "Bonne nouvelle, le verre est recyclable \u00e0 100% et \u00e0 l\u2019infini\u00a0! Une fois tri\u00e9, votre d\u00e9chet pourra \u00eatre fondu et servira \u00e0 fabriquer de nouvelles bouteilles ou pots en verre.", "produits": "Flacon de m\u00e9dicament (sirop, huiles essentielles\u2026)"}, "record_timestamp": "2016-11-18T16:18:47+01:00"}]